\section{Rope}

Rope -- это не структура данных.
Rope -- это интерфейс.
Интерфейс структуры данных, которая умеет много классных вещей:

\begin{description}
\item[\cpp|insert(i, x)|] Вставить \cpp|x| перед \cpp|i|-тым элементом.
\item[\cpp|erase(i)|]     Удалить \cpp|i|-тый элемент.
\item[\cpp|get(i)|]       Взять \cpp|i|-тый элемент.
\item[\cpp|split(i)|]     Разрезать на две структуры, в первой из которых будет \cpp|i| первых элементов.
\item[\cpp|merge(a, b)|]  ``Склеить'' две структуры.
\item[\cpp|rotate(i)|]    Циклический сдвиг на $i$.
\end{description}

И ещё много всего.

Всё это умеет Balanced BST по неявному ключу.
В этой лекции научимся делать это ещё с помощью SkipList и SQRT-Decomposition.

